4月1日獨家消息 －政府有意擴大「明日大嶼」範圍

消息人士透露，政府不但無意撤回被受爭議的「明日大嶼」，更打算進一步擴大填海範圍至東北大嶼！同時因應人工島部份範圍落入迪士尼的高度限制區和視覺緩衝區內，政府有意將有關範圍用作與旅遊有關用途

據了解最新被納入「明日大嶼」的為預留作迪士尼第三期發展及十號幹線收費廣場附近的旅遊與康樂用地範圍，兩處填海合共可提供近150公頃土地。有鑑於迪士尼三期及十號幹線（現為交椅洲至大嶼山連接路）短期內都未必能上馬，故政府將在填海期間同步邀請不同團體在該處舉行活動。「以前就話無地，有咗依塊咁大既地就做乜都得。天馬行空啲，將Dumbo既Dreamland、Phantom: Love Never Dies既Conley Island Experience 整出嚟都唔係問題」，他強調此舉不論短期或長期都有助鞏固東北大嶼作為旅遊門戶的地位

至於人工島用途亦有新進展，據悉政府已就人工島部份範圍落入迪士尼的高度限制區和視覺緩衝區內而與迪士尼展開商討，但雙方最終不歡而散。政府經研究後有意將相關範圍改作旅遊用途，考慮設立與電影《侏羅紀公園》相似的古生物主題公園。「個島係海中心，同電影入面既設定好相似，而且無論資金定技術都有齊，所以依家『只欠東風』。到時香港就會係全世界第一個有古生物主題公園既地方，絕對係世界矚目！」構思中的古生物主題公園一反傳統動物園常態，將以放養形式飼養古生物，遊客反而要成為「籠中鳥」，期望令為參觀者帶來全新的體驗

消息人士指政府同時正研究興建觀光交通連接迪士尼與構思中的古生物主題公園，初步以纜車的呼聲最高，但強調一切未有最後定案

參考資料：
現代版不平等條約？

明日迪士尼

#HappyAprilFool

廢佬算唔算古生物？

屌

同恐龍比廢老算得啲咩

漏咗
起真‧侏羅紀公園要幾錢？

以依家港共政府既財政嚟講，財務上係完全無問題